{"id":"s9","uid":"5b7636169811841810d2cf1c2c137ebb","orderID":"s0009","name":"Grammle-S9","slug":"splashdown-oder-wasserung","aliases":["s9","5b7636169811841810d2cf1c2c137ebb"],"arten":"info","kategorien":["sprachstil"],"wrong":"Splashdown","correct":"Wasserung","wrongex":"Nach einem Vogelschlag gelang Flugkapitän Sullenberger mit seinem Airbus A320 ein **Emergency Splashdown** auf dem Hudson River.","correctex":"Nach einem Vogelschlag gelang Flugkapitän Sullenberger mit seinem Airbus A320 eine **Notwasserung** auf dem Hudson River.","status":2022,"alt":["Wasserlandung"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Wasserung"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wasserung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Wasserlandung"}],"wrongs":["\\b(S|s)(plashdown|PLASHDOWN)(s|S)?\\b"],"explanation":"Wenn es treffende, etablierte Synonyme gibt, sollten Anglizismen (oder gar denglische Neologismen) sollten aus stilistischen Gründen eher gemieden werden, da ihre Verwendung u.a. von einem geringen Wortschatz zeugen kann.","type":"regeln"}
